地下黨員潛伏教協30年

地下黨員潛伏教協30年

教協前副會長羅平是中共地下黨，過身前向華叔表露身份。

【本報訊】李永達在回憶錄中，花了相當多篇幅重整司徒華年輕時在學友社經歷，他說這段歷史，也是華叔與他談論政治時候，最常拿出來說明中共策反組織手段，是可以如何厲害，也令華叔後來對教協、民主黨可能遭中共插針策反高度警惕。李永達更透露，華叔早知悉教協會內最少有兩個副會長是地下黨員，並潛伏教協30年，華叔早已監視他們一舉一動。

相關新聞：反駁689 李：佢冇否認單程證滲透

至少有兩名副會長

梁慕嫻《我與香港地下黨》一晝中，曾提及中共地下黨成立一個六人小組，揚言奪取華叔在教協領導權，六人中包括教協副會長趙善炬在內。李永達在回憶錄透露，當年華叔曾對他說，他早知趙善炬的地下黨員身份，更指除趙之外，另一教協副會長的羅平也是中共地下黨員，「羅平在過身前向華叔表示了他的黨員身份」。李直言他認識二人，但從來不感到他們是共產黨的地下黨員，而華叔對他說早知二人身份，一直有留意兩人舉動，「華叔說他們在教協潛藏工作了30年，二人並沒有破壞過教協的工作，但他們最初明顯是受到共產黨組織的指示滲透入教協」。

李永達在回憶錄指出，華叔曾經對他說，一直有很多在任或已離開共產黨的黨員私下與華叔溝通，但華叔並沒有向民主黨提及，「我只知道學友社的事件及幾位華叔經常提及的人物，如葉國華，毛均（鈞）年，翟暖輝（暉）等等」。

■記者莫劍弦、呂浩然

上一則
上一則
預視黃成智馮煒光轉軚

下一則
下一則
曾信錯中共 民主黨盼團結本土抗23條

反駁689 李：佢冇否認單程證滲透
預視黃成智馮煒光轉軚
曾信錯中共 民主黨盼團結本土抗23條
病榻約見民主黨友「紅底」弟離奇現身司徒華遭中共監控 無法說出遺言

華叔: meetoo